# Entendendo o parâmetro request

> [Voltar para Linha do Tempo](../linha-do-tempo.md)

Quando uma requisição é enviada através do Django, a view recebe um objeto request. Este objeto é de grande importância pois é ele quem possui todos os metadados da requisição.

Estes metadados são dos mais variados, como:

- HttpRequest.scheme: Representa o tipo de requisição (http ou https);
- HttpRequest.path: Retorna o caminho completo da rota que foi executada anteriormente;
- HttpRequest.method: Retorna o método utilizado na requisição (GET, POST, PUT, PATCH, DELETE);
- HttpRequest.cookies: Um dicionário que contém todos os cookies da requisição.

Há diversos outros metadados que podem ser obtidos com o objeto request no Django. Todos eles podem ser vistos por meio da sua [documentação oficial](https://docs.djangoproject.com/en/3.1/ref/request-response/#httprequest-objects)